<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<search>
  
  
  
  <entry>
    <title>测试文章</title>
    <link href="/2024/06/17/%E6%B5%8B%E8%AF%95%E6%96%87%E7%AB%A0/"/>
    <url>/2024/06/17/%E6%B5%8B%E8%AF%95%E6%96%87%E7%AB%A0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>第一篇：学会自信</p>我，一个平凡的中学生。<b color:red>没有想过要成为名人、英雄，但立志做最好的自己。</b>与别人一样，在我的一生中充满了尘世的喜、怒、哀、乐，但不同的：喜赋予了我乐观的性格;怒让我学会了忍;哀是我学会了坚强;乐让我更加开放。也正是这人生的一件件喜怒哀乐让我明白;要活就活出生命的价值;要做，就做最好的自己。做最好的自己，活出风采，将生命的价值展现的淋漓尽致。当别人遇困难时，用你温暖的手去搀扶他一把，用微笑的面容去赞许他的爬起，用真心的欣赏去评价他的成功。这样，我们自己也会感受到温暖、赞许与欣赏。这时，每个人心灵的晴空都会充满七彩的阳光。面对生与死的抉择时，像老羚羊那样，用自己的死，换来下一代的生。用行动将有限变为无尽，将瞬间定格为永恒。用行动去撞击出生命之火花，筑成永恒的“血爱”之桥。做最好的自己，不要为自己的渺小而感到自卑痛苦。如果小草为自己没有树的伟岸而痛苦自卑，那么世界上怎么会有草原那辽阔无边的壮美呢?如果溪流为自己没有大海的广阔而痛苦自卑，那何来海纳百川的壮阔呢?请尝试着正视自己的微小，因为即使你是一粒尘埃，但你却真真切切的存在着。请尝试着忽略自己，因为总是把自己当作珍珠，就有时时怕被埋没的痛苦，只有把自己当作泥土，让众人把自己踩成一条路，才能体会到平凡的幸福。做最好的自己，应该有超越自己的决心与高尚的品德。应该达到“格超梅之上，品在竹之间，德馨心必正，质雅品自高”的境界。要知道，自己最强悍的对手不是别人而是你自己。只有不断超越自己，才能到达成功的顶峰。做最好的自己，要树立远大的理想，确定自己前进的方向。因为没有梦想的人生是可怕的，没有理想的青春的是苍白的。理想决定态度，态度决定成就。有了高远的理想还得有明确的方向。在浩瀚大海中航行的水手，正是由于有了方向，才不至于葬身海底;在茫茫戈壁中跋涉的旅者，正是由于有了方向，才不至于暴尸荒野;在无边的探索中寻找希望之光的学者正是由于有了方向，才不至于与成功失之交臂而抱憾终身。我就是我，独一无二的我。所以，我没有去模仿别人，只需要努力做好自己，为自己的生命图上多彩的颜色，将自己的生命的宽度拓宽。其实，生命不是一个发现的过程，而是一个创造的过程。你并不需要发现你自己，而是需要创造你自己，创造一个最好的自己。第二篇：学会自信"想唱就唱，要唱的响亮，就算没有人为我鼓掌，至少我还能够勇敢的自我欣赏;想唱就唱，要唱的漂亮，就算这舞台多空旷，总有一天能看到挥舞的荧光棒." --题记自信，是成功中必不可少的动力，有了自信，就已经成功了一半，至于剩下的一半，就依靠着自信，来获得全部成功.爱迪生，他自信可以给人类带来光明，于是就有了电灯.邓小平，他自信可以让中国走向富强，于是就有了改革开放;少女们，自信可以让人们听到更多的歌曲，于是就有了超级女生.超级女生，今年网络，媒体，杂志上最热门的话题.’超女”是如何在台上劲歌热舞的，我估计，大多数人都能给你讲解出来.可是在舞台背后的酸甜苦辣，又有谁能道来呢?在去年的超级女生中，有一个人以一首《青藏高原》震撼了所有评委，她就是纪敏佳。去年的纪敏佳和今年的纪敏佳判若两人，去年的纪敏佳十分厉害，“过五关，斩六将”，直冲总决赛，可是却因为较低的场外支持率，被淘汰出局。她没有因此而一蹶不振，她认真分析了自己失败的原因后，立即实行改正措施.她认为自己失败的原因之一是没有一个好的身材，于是每天到健身房健身，打棒球，有时候胳膊酸的抬不起来，腿软的走不了路，可是她依旧坚持着.因为她自信，自信自己并不比别人差，自信自己可以唱的更好.就这样，一年过去了，她又重新回到了舞台上，她的形象焕然一新，可惟独不变的是她那坚强有力的淳朴的歌声.当她在面对大家的访问时，她对大家说：”自信，是我成功的动力;坚持，是我成功的动力.”纵然说，她今年不是冠军，但她已是今年的超级大赢家，她赢了自信后的甜蜜果实.自信，让她更加光彩照人.不管我们遇到什么事情，自信是第一位，我们要学会自信，只要有了自信，胜利定会在不远处向你招手.第三篇：学会自信社会是一所学校，生活是我们的良师。在受到挫折时，我们学会了坚强;在不利的环境中，我们学会了生存;在怒火中烧时，我们学会了忍耐……但是在遇到困难时，我们常常缺少自信。 --题记 考试 有时我们在考试之前感到紧张，有时我们在考试前感到自己考不好，这都是缺乏自信。 我们在考试之前要从容不迫，镇定。在考试的时候一遇到难题就会害怕，一遇到没学过的知识就发愁，觉得到收卷时怕做不完。做上之后，怕做错，在一个很少的分数上斤斤计较，耽误了时间，做后面的题时，时间会非常紧张。为了留下更好的时间检查，因此在做阅读题时好没有读懂讲的是什么内容，就把答案急匆匆地往上写，在检查出来的时候，就要用胶带粘或者划去，就要在卷面分上的不了高分。在做题中虽然要提倡钉子精神，但有时也要灵敏一点，遇到实在想不起来的，就先空着，做时要注意，不要担心做不完，只要专心去做就可以了。 跑步 每个人在竞争之前都非常紧张，心里就像有一只小兔子在乱蹦。在跑步中紧张反而会导致成绩，跑别人超过自己，怕坚持不下来。在短跑中紧张起跑会受到障碍，再跑中又会同看的习惯，紧张就会觉得路程很长。在长跑中在不缺乏自信的情况下还要有耐力，要坚持跑到终点。刘翔为什么能得到冠军?就因为它有很强的实力，更重要的是，他的心态比较稳定，不紧张，自己相信自己能取得冠军。他就靠这股力量夺得冠军。 我们在做任何事的时候，都要自己相信自己，如果你自己不相信自己，又让别人怎么相信你呢? 所以，我们要在困难中，学会自信!第四篇：学会自信我是一个普通的小女孩，既不出色也不会倒数。唯一缺少的就是自信。“你想不想当升旗手?”一下课，殷娜就问我。“升旗手很好玩哦!”张瑾笑眯眯地跟我说。那时，我非常激动。一个普普通通的小女孩，相貌平平，成绩平平，真的可以当升旗手?正在我犹豫的时候，张瑾说：“我知道你不好说，可是我们觉得还是要给你一个机会的!和你相处的一段时间，我们觉得你唯一的不足之处就是缺少自信!相信自己，你一定行的!”听了张瑾的话，我觉得，应该要锻炼自己了。于是我答应了下来。“什么?殷娜，张瑾!你们让张旋当升旗张手?要知道，张旋的成绩并不优异……”这是下课时我偶然听到陈韬说的一句话。是的，很多同学都反对，尤其是比我优秀的同学。各种议论满天飞。刹那间，我的自信完全丢失了。泪水不争气的流下来。我忍不住了，我抵不住了。但是，我不能这样，这不像我!我可是个坚强的小女孩!学习不好算什么?难道升旗手必须学习好吗?我有灵巧的十指，一首《樱花》可以把别人带到异国他乡。一张绘画奖状，是我在北京的时候，用尽所有的努力争取而来。难道，凭这些优势我还当不了升旗手?终于，在站台上，我升起了五星红旗。是升旗手这个职位让我拥有自信。就在那一刻，被压抑的快乐，被流失的自信，被遮挡的的阳光，全部向我奔涌而来。![test.png](test.png)]]></content>
    
    
    
    <tags>
      
      <tag>这是标签占位</tag>
      
    </tags>
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>我爱你</title>
    <link href="/2024/04/30/%E6%88%91%E7%88%B1%E4%BD%A0/"/>
    <url>/2024/04/30/%E6%88%91%E7%88%B1%E4%BD%A0/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>相知</title>
    <link href="/2024/04/30/%E7%9B%B8%E7%9F%A5/"/>
    <url>/2024/04/30/%E7%9B%B8%E7%9F%A5/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>相遇</title>
    <link href="/2024/04/30/%E7%9B%B8%E9%81%87/"/>
    <url>/2024/04/30/%E7%9B%B8%E9%81%87/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  <entry>
    <title>相识</title>
    <link href="/2024/04/30/%E7%9B%B8%E8%AF%86/"/>
    <url>/2024/04/30/%E7%9B%B8%E8%AF%86/</url>
    
    <content type="html"><![CDATA[]]></content>
    
    
    
  </entry>
  
  
  
  
</search>
